SFのStlc_J.v ベースから Autosubst Manual（第1章 Tutorial）ベース移行して、全面書き換えた。 Tutorialに基づいて、STLCの型の保存性についての証明は完成した。

ssr/ssr_autosubst_STLC.v
@@ -1,716 +1,108 @@
 (**
-STLC
+Autosubst Manual
+https://www.ps.uni-saarland.de/autosubst/doc/manual.pdf
 
-ソフトウェアの基礎 Stlc_J: 単純型付きラムダ計算
-http://proofcafe.org/sf/Stlc_J.html
-
-これを Autosubst で解き直してみる。
-https://www.ps.uni-saarland.de/autosubst/
-https://www.ps.uni-saarland.de/autosubst/doc/toc.html
+第1章の Tutorial をもとに、STLC（単純型付きラムダ計算）の型の保存性を証明する。
 *)
 
 (*
+使い方（これは、Autosubstのバージョンアップで変わるので、注意すること）
 以下を同じディレクトリに置いて、
-Autosubst.v  Lib.v  MMap.v  ssr_autosubst_STLC.v
+Autosubst.v  Lib.v  MMap.v  <このファイル>
 coq_makefile *.v > Makefile
 *)
 
-Require Import Autosubst MMap.
+Require Import Autosubst. (* MMap. *)
+(*
 Require Import Relations.
 Require Import Relation_Operators.          (* rt1n_trans が上書きされぬよう。 *)
-Require Import ssreflect ssrfun ssrbool eqtype ssrnat seq.
-
-(* Set Implicit Arguments. *)
-Unset Strict Implicit.
-Unset Printing Implicit Defensive.
-
-(** ## 項と型 *)
-
-(** ### 型 *)
-Inductive type : Type :=
-| ty_var (x : var)                          (* TyVar System F *)
-| ty_arr (A B : type)                       (* Arr System F *)
-| ty_all (A : {bind type})                  (* All System F *)
-| ty_Bool
-| ty_arrow (A B : type).
-
-(** ### 項 *)
-Inductive term :=                           (* tm *)
-| tm_var (x : var)                          (* TVar *)
-| tm_app (s t : term)                       (* App *)
-| tm_abs (T : type) (s : {bind term})       (* Lam *)
-| tm_true
-| tm_false
-| tm_if (cc ct ce : term).
+Require Import ssreflect ssrfun ssrbool eqtype ssrnat seq. (* SSReflect *)
+*)
 
 (**
-Substitution Lemmas
-
-System Fから取ってきたので、STLCには不要のものもあるはず。
+Defining the Syntax
 *)
-Instance VarConstr_type : VarConstr type. derive. Defined.
+Inductive type : Type :=
+| Base
+| Arr (A B : type).
+
+Inductive term :=
+| Var (x : var)
+| Abs (A : type) (s : {bind term})
+| App (s t : term).
+
+(**
+Generating the Operation
+ *)
 Instance Rename_type : Rename type. derive. Defined.
 Instance Subst_type : Subst type. derive. Defined.
-
-Instance SubstLemmas_type : SubstLemmas type. derive. Qed.
-
 Instance HSubst_term : HSubst type term. derive. Defined.
-
 Instance VarConstr_term : VarConstr term. derive. Defined.
 Instance Rename_term : Rename term. derive. Defined.
 Instance Subst_term : Subst term. derive. Defined.
-
-Instance HSubstLemmas_term : HSubstLemmas type term. derive. Qed.
 Instance SubstHSubstComp_type_term : SubstHSubstComp type term. derive. Qed.
-
 Instance SubstLemmas_term : SubstLemmas term. derive. Qed.
 
-(** ### いくつかの例... *)
-(** λa:Bool. a *)
-Notation idB :=
-  (tm_abs ty_Bool (tm_var 0)).
-
-(** λa:Bool->Bool. a *)
-Notation idBB :=
-  (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) (tm_var 0)).
-
-(** λa:(Bool->Bool)->(Bool->Bool). a *)
-Notation idBBBB :=
-  (tm_abs (ty_arrow (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)
-                    (ty_arrow ty_Bool ty_Bool))
-          (tm_var 0)).
-
-(** λa:Bool. λb:Bool. a *)
-Notation k := (tm_abs ty_Bool (tm_abs ty_Bool (tm_var 0))).
-
-(** (これらを[Definition]ではなく[Notation]とすることで、
-    [auto]に扱いやすくしています。) *)
-
-(** ## 操作的意味論 *)
-(** ### 値 *)
-Inductive value : term -> Prop :=
-  | v_abs : forall (T : type) (s : {bind term}),
-      value (tm_abs T s)
-  | t_true :
-      value tm_true
-  | t_false :
-      value tm_false.
-Hint Constructors value.
-
-(** ### 自由変数と置換 *)
-(** この節の内容は、Autosubstに依存するため、削除する。
-t12 の最初の自由変数をv2で置き換えることを意味する以下は、
-
-    ((λa.t12) v2) = [v2/a]t12
-
-次で表すことができる。
-
-    t12.[beta v2]
-
-de Bruijn Indexなので、t12の中に「最初の自由変数」がなにかが含まれている。
-*)
-
-(** ### 簡約 *)
-
 (**
-はじめは、Stlc_J.vのST_AppAbsをそのまま、
-  | ST_AppAbs : forall T t12 v2,
-         value v2 ->
-         (tm_app (tm_abs T t12) v2) ==> t12.[beta v2]
-としたが、Demo.vの最後の例題が解けなかったので、
-Autosubst Demo.v の step_beta に基づく次の定義を使うようにした。
-
-また、Stlc_J.vのST_App2のvalue v1 の前提は削除した。
+## Small Step Reduction STLC
 *)
-
 Inductive step : term -> term -> Prop :=
-  | ST_AppAbs : forall T t12 s2 v2,
-         s2 = t12.[beta v2] ->
-         (tm_app (tm_abs T t12) v2) ==> s2
-  | ST_App1 : forall t1 t1' t2,
-         t1 ==> t1' ->
-         tm_app t1 t2 ==> tm_app t1' t2
-  | ST_App2 : forall v1 t2 t2',
-         t2 ==> t2' ->
-         tm_app v1 t2 ==> tm_app v1  t2'
-  | ST_IfTrue : forall t1 t2,
-      (tm_if tm_true t1 t2) ==> t1
-  | ST_IfFalse : forall t1 t2,
-      (tm_if tm_false t1 t2) ==> t2
-  | ST_If : forall t1 t1' t2 t3,
-      t1 ==> t1' ->
-      (tm_if t1 t2 t3) ==> (tm_if t1' t2 t3)
-where "t1 '==>' t2" := (step t1 t2).
+| Step_Beta A s s' t : s' = s.[t .: Autosubst.Var] -> step (App (Abs A s) t) s'
+| Step_App1 s s' t: step s s' -> step (App s t) (App s' t)
+| Step_App2 s t t': step t t' -> step (App s t) (App s t')
+| Step_Abs A s s' : step s s' -> step (Abs A s) (Abs A s').
 
 (**
-SfLib の refl_step_closure ではなく Coq標準の rt1n_trans を使うようにする。
-Relationを使う前に、rt1n_trans が上書きされていないこと確認する。
+## 型付け STLC
+*)
+Inductive ty (Γ : var -> type) : term -> type -> Prop :=
+| Ty_Var x A : Γ x = A -> ty Γ (Var x) A
+| Ty_Abs s A B : ty (A .: Γ) s B -> ty Γ (Abs A s) (Arr A B)
+| Ty_App s t A B : ty Γ s (Arr A B) -> ty Γ t A ->  ty  Γ (App s t) B.
+
+(**
+### 補題
+
+型付けのコンテキストΓを、コンテキストΔとリネーム規則ξにわける方法を示す。
  *)
-Print clos_refl_trans_1n.
-Print rt1n_trans.
+Lemma ty_ren (Γ : var -> type) (s : term) (A : type) :
+  ty Γ s A ->
+  forall (Δ : var -> type) (ξ : var -> var),
+    Γ = (ξ >>> Δ) -> ty Δ s.[ren ξ] A.
+Proof.
+    induction 1; intros; subst; autosubst; econstructor; eauto.
+    - eapply IHty. autosubst.
+Qed.                                     
 
-Notation stepmany := (clos_refl_trans_1n term step).
-Notation "t1 '==>*' t2" := (stepmany t1 t2) (at level 40).
+(**
+### 置換補題(Substitution Lemma)?
 
-Hint Constructors step.
-
-(** ### Autosubst Demo.v のサンプル
+Γのもとで項sがAの型を持つとする。
+すべての変数xについて、Δのもとで、σで置き換えた項(σ x)が、Γで置き換えた型(Γ x)を持つならば、
+Δのもとで、項sにσで置換した項は、型Aを持つ。
+つまり、項sから型Aを保ちながら、別の項(s.[σ])を作る方法を示す。
 *)
-Lemma substitutivity s1 s2 :
-  s1 ==> s2 -> forall sigma, s1.[sigma] ==> s2.[sigma].
+Lemma ty_subst (Γ : var -> type) (s : term) (A : type) :
+  ty Γ s A ->
+  forall (σ : var -> term) (Δ : var -> type),
+    (forall x, ty Δ (σ x) (Γ x)) -> ty Δ s.[σ] A.
 Proof.
-  by elim; intros; autosubst; constructor; trivial; subst; autosubst.
-Qed.
-
-Lemma substitutivity' s1 s2 :
-  s1 ==> s2 -> forall sigma, s1.[sigma] ==> s2.[sigma].
-Proof.
-  elim.                                     (* s1 ==> s2 で帰納法 *)
-  + move=> T t12 s' v2 Hv2.
-    autosubst => sigma.
-    Check ST_AppAbs.
-    Check ST_AppAbs T (t12.[upn 1 sigma]) (s'.[sigma]) (v2.[sigma]).
-    apply (ST_AppAbs T (t12.[upn 1 sigma]) (s'.[sigma]) (v2.[sigma])).
-    rewrite Hv2.
-    by autosubst.
-  + move=> t1 t1' t2 Hs IH sigma.
-    autosubst.
-    apply ST_App1.
-    by [].
-  + move=> t1 t1' t2 Hs IH sigma.
-    autosubst.
-    by apply ST_App2.
-  + move=> t1 t2 sigma.
-    autosubst.
-    by apply ST_IfTrue.
-  + move=> t1 t2 sigma.
-    autosubst.
-    by apply ST_IfFalse.
-  + move=> t1 t1' t2 t3 Hs IH sigma.
-    apply ST_If.
-    by autosubst.
-Qed.
-
-(** ### 例 *)
-Lemma step_example1 :
-  (tm_app idBB idB) ==>* idB.
-Proof.
-  eapply rt1n_trans.
-    apply ST_AppAbs.
-    autosubst.                              (* apply v_abs. *)
-  simpl.
-  apply rt1n_refl.
+  induction 1; intros; subst; autosubst; eauto using ty.
+  - econstructor. eapply IHty.
+    intros [|] *; autosubst; eauto using ty, ty_ren.
 Qed.
 
 (**
-normalize タクティク
-http://proofcafe.org/sf/Types_J.html
-*)
-Tactic Notation "print_goal" := match goal with |- ?x => idtac x end.
-Tactic Notation "normalize" :=
-   repeat (print_goal; eapply rt1n_trans ;
-             [ (eauto 10; fail) | (instantiate; simpl)]);
-   apply rt1n_refl.
-
-Lemma step_example1' :
-  (tm_app idBB idB) ==>* idB.
-Proof.
-  normalize.
-Qed.
-
-Lemma step_example2 :
-  (tm_app idBB (tm_app idBB idB)) ==>* idB.
-Proof.
-  eapply rt1n_trans.
-  + apply ST_App2.
-    by auto.
-  + eapply rt1n_trans.
-    - apply ST_AppAbs. 
-      simpl. by auto.
-    - simpl.
-      by apply rt1n_refl.
-Qed.
-
-Lemma step_example2' :
-  (tm_app idBB (tm_app idBB idB)) ==>* idB.
-Proof.
-  normalize.
-Qed.
-
-(** autosubst を利用する。
-*)
-Lemma step_example2'' :
-  (tm_app idBB (tm_app idBB idB)) ==>* idB.
-Proof.
-  eapply rt1n_trans.
-  + apply ST_App2.
-      apply ST_AppAbs.
-      by autosubst.
-  + eapply rt1n_trans.
-    - autosubst.
-      apply ST_AppAbs.
-      by autosubst.
-    - autosubst.
-      by apply rt1n_refl.
-Qed.
-
-(** ## 型付け *)
-(** ### コンテキスト *)
-
-(** この節の内容は、Autosubstに依存する。*)
-(* https://www.ps.uni-saarland.de/autosubst/doc/SystemF.html *)
-Definition ctx := seq type.
-Local Notation "Gamma `_ i" := (nth (Var 0) Gamma i).
-Definition raise (Gamma : ctx) := [seq A.[ren (+1)] | A <- Gamma].
-
-(**
-- コンテキストからの取り出しは、Gamma `_ x 。
-  あらかじめ、x < size Gamma で取り出せることをテストしておく。
-- コンテキストの拡張 extend は、seqのcons。
-- 空のコンテキスト empty は、 [::] 。
+### 型の保存性の定理
  *)
-
-Lemma extend_eq : forall (ctxt: ctx) T,
-  (T :: ctxt) `_ 0 = T.
+Lemma ty_pres (Γ : var -> type) (s : term) (A : type) :
+  ty Γ s A ->
+  forall (s' : term), step s s' -> ty Γ s' A.
 Proof.
-  by [].
-Qed.
-
-Lemma extend_neq : forall (ctxt: ctx) x T,
-  0 < x ->
-  (T :: ctxt) `_ (x + 1)  = ctxt `_ x.
-Proof.
-  intros.
-  autosubst.                                (* !!!! *)
-Qed.
-
-Lemma extype : forall (x : var) (Gamma : ctx), 
-               x < size Gamma <-> exists T, Gamma`_x = T.
-Proof.
-  intros.
-  admit.                                    (* XXXX *)
-Qed.
-
-(** ### 型付け関係 *)
-Inductive has_type : ctx -> term -> type -> Prop :=
-  | T_Var : forall (Gamma : ctx) (x : var) (T : type),
-      x < size Gamma ->                     (* Some T であるチェックの代わり *)
-      Gamma `_ x = T ->                     (* (nth (Var 0) Gamma x) = T *)
-      has_type Gamma (tm_var x) T
-  | T_Abs : forall Gamma T11 T12 t12,
-      has_type (T11 :: Gamma) t12 T12 ->
-      has_type Gamma (tm_abs T11 t12) (ty_arrow T11 T12)
-  | T_App : forall T11 T12 Gamma t1 t2,
-      has_type Gamma t1 (ty_arrow T11 T12) ->
-      has_type Gamma t2 T11 ->
-      has_type Gamma (tm_app t1 t2) T12
-  | T_True : forall Gamma,
-       has_type Gamma tm_true ty_Bool
-  | T_False : forall Gamma,
-       has_type Gamma tm_false ty_Bool
-  | T_If : forall t1 t2 t3 T Gamma,
-       has_type Gamma t1 ty_Bool ->
-       has_type Gamma t2 T ->
-       has_type Gamma t3 T ->
-       has_type Gamma (tm_if t1 t2 t3) T.
-Hint Constructors has_type.
-
-(** ### 例 *)
-Example typing_example_1 :
-  has_type [::] (tm_abs ty_Bool (tm_var 0)) (ty_arrow ty_Bool ty_Bool).
-Proof.
-  apply T_Abs; apply T_Var => //=.
-Qed.
-
-(** has_typeコンストラクタをヒントデータベースに追加したことから、
-    これを auto は直接解くことができることに注意します。*)
-
-Example typing_example_1' :
-  has_type [::] (tm_abs ty_Bool (tm_var 0)) (ty_arrow ty_Bool ty_Bool).
-Proof.
-  auto.
-Qed.
-
-(* Hint Unfold beq_id beq_nat extend. *)
-
-Example typing_example_2 :
-  has_type [::]
-    (tm_abs ty_Bool                         (* a *)
-       (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)   (* b *)
-          (tm_app (tm_var 0) (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)))))
-    (ty_arrow ty_Bool (ty_arrow (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) ty_Bool)).
-Proof with auto using extend_eq.
-  apply T_Abs.
-  apply T_Abs.
-  eapply T_App. apply T_Var...
-  eapply T_App. apply T_Var...
-  apply T_Var...
-Qed.
-
-(**
-少し SSReflect 風に書いてみる。
- *)
-Example typing_example_2' :
-  has_type [::]
-    (tm_abs ty_Bool                         (* a *)
-       (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)   (* b *)
-          (tm_app (tm_var 0) (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)))))
-    (ty_arrow ty_Bool (ty_arrow (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) ty_Bool)).
-Proof.
-  apply T_Abs.
-  apply T_Abs.
-  eapply T_App.
-(*
-  apply (@T_App ty_Bool ty_Bool [:: ty_arrow ty_Bool ty_Bool; ty_Bool]
-                (tm_var 0) (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1))).
-*)
-    + by apply T_Var => /=.
-    + eapply T_App.
-      - by apply T_Var.
-      - by apply T_Var.
-Qed.
-
-(** #### 練習問題: ★★, optional *)
-(** [auto]、[eauto]、[eapply] を使わずに同じ結果を証明しなさい。*)
-
-Example typing_example_2_full :
-  has_type [::]
-    (tm_abs ty_Bool                         (* a *)
-       (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)   (* b *)
-          (tm_app (tm_var 0) (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)))))
-    (ty_arrow ty_Bool (ty_arrow (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) ty_Bool)).
-Proof.
-  apply T_Abs.
-  apply T_Abs.
-  apply T_App
-  with (T11 := ty_Bool)                     (* t1 : T11 -> T12 *)
-         (T12 := ty_Bool)                   (* t2 : T11 *)
-         (t1 := tm_var 0)
-         (t2 := tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)).
-  by apply T_Var.
-  (* Gamma `_ 0 = (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) *)
-
-  apply T_App
-  with (T11 := ty_Bool)                     (* t1 : T11 -> T12 *)
-         (T12 := ty_Bool)                   (* t2 : T11 *)
-         (t1 := tm_var 0)
-         (t2 := tm_var 1).
-  by apply T_Var.
-  (* Gamma `_ 0 = (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) *)
-
-  by apply T_Var.
-  (* Gamma `_ 1 = ty_Bool *)
-Qed.
-(** [] *)
-
-(** #### 練習問題: ★★ (typing_example_3) *)
-(** 次の型付けが成立することを形式的に証明しなさい:
-*)
-Example typing_example_3 :
-  exists T,
-    has_type [::]
-      (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)    (* a *)
-         (tm_abs (ty_arrow ty_Bool ty_Bool) (* b *)
-            (tm_abs ty_Bool                 (* c *)
-               (tm_app (tm_var 1) (tm_app (tm_var 2) (tm_var 0))))))
-      T.
-
-Proof.
-  exists
-    (ty_arrow
-       (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)           (* a *)
-       (ty_arrow
-          (ty_arrow ty_Bool ty_Bool)        (* b *)
-          (ty_arrow
-             ty_Bool                        (* c *)
-             ty_Bool))).                    (* 値：b (a c) *)
-  eapply T_Abs.
-  eapply T_Abs.
-  eapply T_Abs.
-  eapply T_App.
-  + by apply T_Var...
-  + eapply T_App.
-    - by apply T_Var...
-    - by apply T_Var.
-Qed.
-(** [] *)
-
-(** 項が「型付けできない」ことを証明することもできます。
-    例えば [\a:Bool. \b:Bool, a b] に型をつける型付けが存在しないこと、
-    を形式的にチェックしましょう。
-*)
-Example typing_nonexample_1 :
-  ~ exists T,
-      has_type [::]
-        (tm_abs ty_Bool                     (* a *)
-            (tm_abs ty_Bool                 (* b *)
-               (tm_app (tm_var 1) (tm_var 0))))
-        T.
-Proof.
-  elim => x H.
-  inversion H. subst. clear H.
-  inversion H4. subst. clear H4.
-  inversion H3. subst. clear H3.
-  inversion H2. subst. clear H2.
-  inversion H5. subst. clear H5.
-  inversion H3.
-Qed.
-
-(** #### 練習問題: ★★★ (typing_nonexample_3) *)
-(** 別の型を持たない例:
-*)
-
-Example typing_nonexample_3 :
-  ~ (exists S, exists T,
-        has_type [::]
-          (tm_abs S
-             (tm_app (tm_var 0) (tm_var 0)))
-          T).
-Proof.
-  elim=> x H.
-  inversion H. subst. clear H.
-  inversion H0. subst. clear H0.
-  inversion H4. subst. clear H4.
-  inversion H5. subst. clear H5.
-  inversion H2. subst. clear H2.
-  simpl in H4.
-  (* H1 : T11 = ty_arrow T11 T12 *)
-(*
- inversion H1.
-  (* H1 : ty_Bool = ty_arrow ty_Bool T12 *)
- inversion H1.
-  (* H1 : ty_arrow T11_1 T11_2 = ty_arrow (ty_arrow T11_1 T11_2) T12 *)
-  apply IHT11_1.
-  (* Goal : T11_1 = ty_arrow T11_1 T12 *)
-  inversion H1.
-  rewrite H2 in H0.
-  rewrite H0 at 1.
-  reflexivity.
-*)
-Admitted.
-(** [] *)
-
-(** ## 性質 *)
-(** ### 自由な出現 *)
-
-(* 単純なシフト *)
-Compute rename (+1) (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)).
-
-(* 取り出す *)
-Compute  [:: ty_var 1; ty_Bool; ty_var 0]`_1.
-
-(* 代入するとシフトもしてくれる。 *)
-Compute (tm_app (tm_var 0) (tm_var 1)).[beta (tm_var 3)].
-
-Inductive appears_free_in : var -> term -> Prop :=
-  | afi_var : forall x,
-      appears_free_in x (tm_var x)
-  | afi_app1 : forall x t1 t2,
-      appears_free_in x t1 -> appears_free_in x (tm_app t1 t2)
-  | afi_app2 : forall x t1 t2,
-      appears_free_in x t2 -> appears_free_in x (tm_app t1 t2)
-  | afi_abs : forall x T11 t12,
-  (* x は自由変数でも、0 だと、tm_absで束縛されてしまう。 *)
-      0 < x ->
-      appears_free_in x t12 ->
-      appears_free_in x (tm_abs T11 t12)
-  | afi_if1 : forall x t1 t2 t3,
-      appears_free_in x t1 ->
-      appears_free_in x (tm_if t1 t2 t3)
-  | afi_if2 : forall x t1 t2 t3,
-      appears_free_in x t2 ->
-      appears_free_in x (tm_if t1 t2 t3)
-  | afi_if3 : forall x t1 t2 t3,
-      appears_free_in x t3 ->
-      appears_free_in x (tm_if t1 t2 t3).
-Hint Constructors appears_free_in.
-
-Definition closed (t : term) :=
-  forall x, ~ appears_free_in x t.
-
-(** ### 置換 *)
-
-Lemma free_in_context : forall x t T Gamma,
-   appears_free_in x t ->
-   has_type Gamma t T ->
-   x < size Gamma.
-Proof.
-  intros. generalize dependent Gamma. generalize dependent T.
-  induction H; intros; try solve [inversion H0; eauto].
-  inversion H1; subst.
-  (* tm_abs *)
-  apply IHappears_free_in in H6.
-  apply (IHappears_free_in T12).
-  (*
-  apply extype in H6.
-  apply extype.
-  destruct H6 as [T']. exists T'.
-  rewrite <- (extend_neq Gamma x T11).
-  autosubst.
-  apply H2.
-  apply H.
-*)
-  admit.
-Qed.
-
-(** #### 練習問題: ★★ (typable_empty__closed) *)
-Corollary typable_empty__closed : forall t T,
-    has_type [::] t T  ->
-    closed t.
-Proof.
-  intros t T H x contra.
-  apply (free_in_context x t T [::]) in contra.
-  inversion contra.
-  apply H.
-Qed.
-
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx *)
-(** コンテキスト不変補題 *)
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx *)
-Lemma context_invariance : forall x Gamma Gamma' t S,
-     has_type Gamma t S  ->
-     (appears_free_in x t -> Gamma`_x = Gamma'`_x) ->
-     has_type Gamma' t S.
-Proof with eauto.
-  intros.
-  generalize dependent Gamma'.
-  induction H; intros; auto; subst.
-  + apply T_Var.
-    - admit.
-    - admit.
-  + apply T_Abs.
-    apply IHhas_type.
-    admit.
-  + apply T_App with T11.
-    - auto.
-    - auto.
-Qed.
-
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx *)
-(** 置換補題 *)
-(* XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXx *)
-Lemma substitution_preserves_typing : forall Gamma U v t T,
-     has_type (U :: Gamma) t T ->
-     has_type [::] v U   ->
-     has_type Gamma t.[beta v] T.
-Proof with eauto.
-  intros Gamma U v t T Ht Hv.
-  generalize dependent Gamma. generalize dependent T.
-  induction t; intros T' Gamma H;
-    (* in each case, we'll want to get at the derivation of H *)
-    inversion H; subst; simpl...
-  (* Case "tm_var". *)
-
-  admit.
-  (* Case "tm_abs". *)
-  apply T_Abs.
-  (* SCase "x=y". *)
-      eapply context_invariance...
-  (* SCase "x<>y". *)
-Admitted.
-
-
-
-Lemma substitution_preserves_typing'' : forall Gamma U v t T,
-     has_type (U :: Gamma) t T ->
-     has_type [::] v U   ->
-     has_type Gamma t.[beta v] T.
-Proof.
-  move=> Gamma U v t.
-  elim: v Gamma.
-  + move=> x Gamma T H1 H2.
-    autosubst.
-    Admitted.
-(*
-  intros Gamma U v t T Ht Hv.
-  generalize dependent Gamma. generalize dependent T.
-  induction t; intros T' Gamma H.
-*)
-
-(** ### 保存 *)
-Theorem preservation : forall t t' T,
-     has_type [::] t T  ->
-     t ==> t'  ->
-     has_type [::] t' T.
-Proof with eauto.
-  remember [::] as Gamma.
-  intros t t' T HT. generalize dependent t'.
-  induction HT;
-     intros t' HE; subst Gamma; subst;
-     try solve [inversion HE; subst; auto].
-  inversion HE; subst...
-    (* Most of the cases are immediate by induction,
-       and [auto] takes care of them *)
-  apply substitution_preserves_typing with T11...
-  inversion HT1...
-Qed.
-
-Theorem preservation' : forall t t' T,
-     has_type [::] t T  ->
-     t ==> t'  ->
-     has_type [::] t' T.
-Proof with eauto.
-  remember [::] as Gamma.
-  intros t t' T HT. generalize dependent t'.
-  induction HT.
-  +  intros t' HE; subst; subst.
-     inversion HE; subst; auto.
-  +  intros t' HE; subst; subst.
-     inversion HE; subst; auto.
-  +  intros t' HE; subst; subst.
-     inversion HE; subst...
-     apply substitution_preserves_typing with T11.
-       * inversion HT1; subst; auto.
-       * apply HT2.
-  +  intros t' HE; subst; subst;
-     inversion HE; subst; auto.
-  +  intros t' HE; subst; subst;
-     inversion HE; subst; auto.
-  +  intros t' HE; subst; subst;
-     inversion HE; subst; auto.
-Qed.
-
-(* SSReflect風の証明：まだできていない。 *)
-Theorem preservation'' : forall t t' T,
-     has_type [::] t T  ->
-     t ==> t'  ->
-     has_type [::] t' T.
-Proof with eauto.
-  move=> t t' T HT.
-  elim: HT t'.
-  (* T_Var *)
-  +  move=> Gamma x T0 H H0. move=> t' HE.
-     by inversion HE.
-  (* T_Abs *)
-  +  move=> Gamma' T11 T12 t12 H0. move=> t' t'0 HE.
-     subst.
-     by inversion HE.
-  (* T_App *)
-  +  move=> T11 T12 Gamma' t1 t2 HT1 IHT1 HT2 IHT2 t' HE.
-     inversion HE; subst.
-     (* ST_AppAbs *)
-     - apply substitution_preserves_typing with T11.
-       * by inversion HT1; subst; auto; admit.
-       * by admit.
-     (* ST_App1 *)
-     - inversion HE; subst.
-       * by admit.
-       * by admit.
-       * by admit.
-     (* ST_App2 *)
-     - inversion HE; subst.
-       * by admit.
-       * by admit.
-       * by admit.
-  (* T_True  *)
-  +  move=> Gamma t' HE.
-     by inversion HE.
-  (* T_False *)
-  +  move=> Gamma t' HE.
-     by inversion HE.
-  (* T_If *)
-  +  move=> t1 t2 t3 T0 Gamma HT1 IHT1 HT2 IHT2 HT3 IHT3 t' HE.
-     by inversion HE; subst; auto.
+  induction 1; intros s' H_step; autosubst;
+  inversion H_step; ainv; eauto using ty.
+  - eapply ty_subst; try eassumption.
+    intros [|]; simpl; eauto using ty.
 Qed.
 
 (* END *)
